<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>sergiDev</title><link href="http://sergicollado.com/" rel="alternate"></link><link href="http://sergicollado.com/feeds/gamedev.atom.xml" rel="self"></link><id>http://sergicollado.com/</id><updated>2016-02-26T00:00:00+01:00</updated><entry><title>Haciendo juegos con software OpenSource</title><link href="http://sergicollado.com/haciendo-juegos-con-opensource.html" rel="alternate"></link><updated>2016-02-26T00:00:00+01:00</updated><author><name>Sergi Collado</name></author><id>tag:sergicollado.com,2016-02-26:haciendo-juegos-con-opensource.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="GodotEngine" src="http://sergicollado.com/images/posts/logo.svg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;GodotEngine&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La herramienta CORE que yo utilizo actualmente para desarrollar videojuegos es &lt;a href="http://godotengine.org" target="_blank"&gt;GODOT&lt;/a&gt;,
y la recomiendo, ya no solo por ser libre, si no por queme encanta su feeling, realmente puedes sentir como tu juego evoluciona rapidamente.
El lenguaje de scripting que utiliza es limpio y similar a Python, y se puede aprender en poco tiempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como te permite gestionar escenas te facilita muchísimo la vida.
Para ello tenemos a nuestro alcance una variedad de Nodos que te dan la base para casi cualquier cosa que se te ocurra.
Puedes exportar tu juego a Linux, Windows, OS,  Android, etc en practicamente un click.
Y algo no menos importante es que tiene una comunidad maravillosa en la que poder apoyarse.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me gustaría ir contando más en profundidad como trabajar con  Godot en las próximas entradas.
Hay muchos engines opensource más que recomendables, Phaser, LibGdx ...&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Krita" src="http://sergicollado.com/images/posts/krita-logo.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Krita&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Krita ahora mismo es mi software favorito a la hora de diseñar sprites para mis juegos, tiene un potencial brutal.
Me gusta mucho las herramientas de dibujo que incorpora, como las guias que incorpora para hacer dibujos en perspectiva, los pinceles son también muy potentes
y personalizables, es verdad que al principio abruma un poco y que te cuesta un poco preparar un pincel para pixel art.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="LMMS" src="http://sergicollado.com/images/posts/lmms.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;LMMS&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para componer música recomiendo &lt;a href="https://lmms.io" target="_blank"&gt;LMMS&lt;/a&gt;,
es un completo secuenciador, facil de instalar y con unas librerias base preparadas para hacer música desde el primer momento,
yo habitualmente acostumbro a usar Reaper, pero no es openSource, digamos que en es mi talón de Aquiles, pero he usado varias veces LMMS y es el software opensource de composición de música que más me gusta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Blender" src="http://sergicollado.com/images/posts/blender.png" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Blender&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es la herramienta 3D por antonomasia, he trabajado muchos años haciendo 3D Max y  ... Blender es Dios.
Es el mejor ejemplo de por qué el opensource hace evolucionar todo lo que toca, a pasos agigantados.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Y vosotros? ¿Que software usáis para crear vuestros juegos?&lt;/p&gt;</summary><category term="gamedev"></category><category term="godot"></category><category term="krita"></category></entry></feed>